台灣內政部fb直呼「香港黑警」 強調會審核所有移民申請

台灣內政部今日在社交網站發文引述網絡消息指，「香港黑警將攜家眷大舉移民臺灣，並呼籲政府慎防」，強調會對所有申請進行安全查核，稱如申請人有事實足認為有犯罪行為、有危害國家利益、公共安全、公共秩序，或從事恐怖活動之虞、參加或資助恐怖或暴力非法組織或其活動而隱瞞不報等情，移民署得不予許可其申請，當局會將不法及犯罪阻絕於境外。

帖文亦澄清網絡傳言，指以新台幣600萬元在台灣買樓，就可移民的說法錯誤，港澳居民來台投資的項目，不包含單純購置不動產自用。因此，不得以購買600萬元以上的不動產置產事由，申請來台居留。